想講下成敗型思維與成長型思維

首先父母/教師通常會不自覺咁灌輸一套成敗論俾你，例dse試一戰定成敗，入大學那一科或是否神科來定論你的成就。

我想講，千祈唔好俾呢套思維束縛住你，要改改變思維可以從兩點做起

1) 每項事或者工作的完成度只有暫時性的影響，呢一刻就算失敗，無妨，因為工作無法完美地完成是常態，起身，預備下一項吧。

2) 工作的完成度不必定得太高，有時只能完成不到50%, 但不打緊，反而要有時間伸延的概念，因為有遇到相類似項目的可能，由於已經有經驗，於是持續獲得更大完成度的百份比將會提高。